人力資源顧問：疫情令本港就業職位按年減少一半

人力資源顧問：疫情令本港就業職位按年減少一半
2020-05-19 HKT 19:00

本港2至4月失業率升至5.2%，創逾10年新高，就業不足率亦創15年新高。

安俊人力資源顧問董事總經理周綺萍表示，根據她公司數據，本港就業職位受疫情令經濟轉差影響，按年減少50-60%，以零售、飲食、酒店、旅遊及航空業表現最差。

她表示，企業裁員令求職人士增加，為求重新獲聘，被裁人士面對企業壓價10-20%亦會接受。個別行業例如資訊科技、醫療藥業、食品、超市、清潔消毒和速遞等受疫情影響業務較小的行業，僱主仍會按市價招聘。因為僧多粥少，大學畢業生較難與有工作經驗，特別是有1至3年經驗的求職者競爭。

另外，人力資源顧問、獵頭公司Core Search董事總經理張慧敏建議，若不幸被裁員，不論任何工種都可以嘗試，亦可做兼職甚至轉型做網上生意，收入不一定差過之前。

連登仔不怕經濟攬炒，所以對此持wfc態度

安俊人力資源顧問董事總經理周綺萍

一見到周綺萍條臭西個名就知又出壓價文呃飯食

佢轉左公司之後 唔同左啦

有無人知周綺萍個個月出份糧其實係有乜要做

出文9up唱衰後生仔

FG 8500
Ok?

如果咁樣搵到錢
我都想學吓喎
唱衰容易唱好難